香港學車真係唔夠好！

一個咩都唔識嘅新牌仔或者學神 跳上架車就係識向前向後調頭泊位

好少少嘅師傅會同你講其他制 儀表板

但係車嘅保養 基本結構完全無講

排考車又耐到成年先考到

搞到我地好似只係滿足到張垃圾黃紙就得咁

揸揸下壞車想做基本檢查又唔識 點揸先無咁傷車又唔識 用咩輪軚又唔識

我見台灣都會上下理論課 講下基本結構

日本直情好似要連續上十幾日咁

點解香港咁樣

啲廢老教車佬hea撚到閪

香港人學車咁廢，仲要留時間學埋依啲仲會有人pass 既

你仲要學埋保養 車結構呀?
得 補多幾十堂囉

所以一take pass果啲真係堅

上曬咁多野可以開個hd讀，你想唔想考個牌1 take pass都要3年，仲要曬你5-6萬

補多十堂都只會叫你一二一二呀隻瞓 開追悼會喇 你小兒麻痺㗎

揸車呢樣野其實都幾落天份
男女都一樣, 我有個男性朋友考左7次先pass

利申: 46 / 26 1 take pass

最起碼講下油箱蓋點開呀 條軚軚壓點睇呀 幾時換油呀 電幾時打柴呀個啲基本野都要呀？

講下聽到雜聲 架車chok下chok下係大概壞咩個啲都唔係好難啫

好過俾車房當司機做水魚吖

問題係香港搵個好既教車佬仲難過搵處女老婆

係因為政府無做好監管角色 投訴機制唔完善

應該強制裝車內車外車cam 咁師傅質素應該會大大提升

咁你考完識唔識開油箱蓋？

未考都識, 坐過人地車去入油會留意到

我買左車，第一次去入油，油站職員叫我打開油箱蓋，我一頭霧水，跟住大家一齊揾左5分鐘。

以後自駕遊第一個問題係問點咺油箱蓋

咁你算犀利

香港由幼稚園開始，學咩都係應付考試主導為主，並唔係學習為主

終於有人明白我

我仲有好多門唔識開 車頭蓋 尾門

利申 仲未有車牌

全能部都高分低能

到你要上要學呢啲
好多人都會話
屌都唔會考啦
直接教我揸仲好啦

等考期耐先痴線

支持你屢敗屢戰

因為你講嘅嘢9成係可以外判(壞車咪call人整
剩返果1剩自己睇部車手冊
香港係一個用錢解決問題嘅地方

筆試包埋可唔可行？除左道路安全守則加多一節做基本汽車保養

又係你

其實美國有冇學車尼會事？
我見出地全部都係老豆同你細個就教
真頭係生活一部份
一到16 歲就真接去考

汽車維修同考牌 2樣野
講真 教車師傅都未必識

你問咁多車主，
買新車嘅，車主手冊應該收車時見過，之後唔知去左邊
買二手嘅，可能無見過

公路炸彈準備

好似英國考車咁加個口試問囉

咁你老豆有無教你吖？

有人教我都ok 最幣就無人教

油箱蓋尾門車頭蓋點開應該都識呀？

樓主好天真，你學揸車定學汽車保養及維修？
如果個課程咁樣包，我完全係覺得呃錢

每部車唔同 點教你
呢D 搵sales教你 洗咩上堂

都得 總之要教基本汽車知識

每部車唔同 搵sales 啦

但而家全部都online搵到，係自己想唔想睇嘅問題

咁你覺得現時香港學揸車有無地方需要改進？

3次都肥屌佢老母，第2，3次都充滿信心，個師傅都話我定 但都係比人肥 直接放棄左

歡迎加入智障大家庭 我係你節目主持人 on9先生

台灣較受歡迎學車方式係到駕駛學校上駕訓班，私家車課程連報考費一般只需三、四千港元，鄉郊地方可以更平。

合格率有6成

冇
到10歲左右佢就窮到賣左車

呢啲通常買車會教

你都啱嘅 每部車都唔一樣

咁點解要考調頭呀？每部車睇位都唔一樣

我未考到牌之前
師傅連水撥掣都唔俾我掂

之後有牌補鐘
先俾我玩同試

學車嗰時成日塞車都要等
咪用嗰段時間同師傅R吹問嘢囉

制度問題
考車/=識揸車
最基本泊L位教車佬都唔教
因為考試剩係考s囉
仲有死火燈既運用都好撚重要
準備泊車/前面有死車/前面急停/講多謝等等
全部野都係p牌個陣揸車練返黎
所以我見親雪藏牌再揸返車係完全錯晒

死火燈個制 唔講邊個識

我真係學車時無撳過

好有系統咁問？

關咩事
考運多過考車
利：1take

睇彩數姐
條路咩事都冇咪輕鬆pass
遇着啲廢佬/車手衝出嚟可以準備下一次

驚你整壞個水撥呀

諗住過幾年去到美帝再考

香港教車佬

你錯啦 台灣重衰呀
香港都話個師傅跟足你45分鐘，台灣係個師傅講幾句然後就落車你自己係個場到不停練
利申:啱啱係台灣考

去台灣啦 學三日 六成合格率 五千港紙

其實香港學教係咪全球最貴 真係痴撚線個價錢 有無其它國家貴得過香港

絕對有啦，d師博成日扮傻呃鐘
話你先得個十個鐘肥緊，話起碼30個鐘先pass到
我唔屌佢一take pass, 個師傅係我考到仲走黎扮傻話佢教得好你先pass到
想我請佢飲野

架車買既會有人教
你借既就問
問借既人點禁好過你問街既人

理論上識泊S位無理由唔識泊L位，易好多
利申：駕院個師父教齊S同L

原來係咁

我想問理論課有無教汽車知識？

搞到我第一次自己一條友揸車
上車第一樣野就係玩水撥
因為抑壓左好耐

所以台灣好容易出事

你呢D係學own 一架車
唔係學開車wor

兩樣野來
買車先自己去學你講呢D，好過真金白銀逼所有學開車又未必個個買車既人去聽D老師傅鳩UP呢D理論

利申：油塘 貨van 棍波 1 take pass

油蓋點開？
第一次去入油要點講
日常保養
入停車場係埋見位就泊

終極問題：迴旋處

你知我知單眼佬都知

香港學車真係唔夠好！

日本應該都唔平，仲要集宿幾日

無理論課架，佢寫架咋
佢要你學一個月就考試，邊有可能重同你上堂

無雨玩水撥會不會整壞塊膠？

唔識 無人教過

比你1 take pass唔代表你識渣車

有個fd係美國讀書 要渣車，之後搵左個香港教練，到考個陣手震腳震 個教練話因為佢平時練習做得好，所以比佢pass

台灣電單車仲可以無牌駕駛自己揸架車去考牌添
考的野仲要只係相當於香港強制

睇台灣youtube啲片嚇死人

其實香港都好多嚇死人嘅片 打和

係咪睇youtube學？

同意
除左條路 考官都係

利申1take

我學車嗰陣時都會自己揸去入油

無錯所以我發覺香港考牌咁難反而係好事
係台灣勁易考到但出到去揸死硬

其實我以前都唔明點解入停車場唔係一有位就泊

你有冇睇過台灣考車內容架
剩係倒車s字行都8成gg
仲要條路比香港窄好多

寫嘅意思係？

哩個就係怪制度問題考試無非都係想合格 當大家淨係想合格 唔理當中有咩要注意 咪搞成咁

姐係你報名訓練班嘅時候有寫會有理論課
但實際上去到無

有冇見過教車師父教車會瞓教？

好易架咋認真

L泊位使乜學

部部車開油箱蓋既方法都唔同架喎，同一個牌子唔同車款都有唔同開法你想個師傅點教你？搵哂全世界咁多款車黎教你？

同埋自駕租車，個職員係你拎車都會教你，因為你要入返油還車利申：4次自駕都係職員主動講

可以噴水

考車同教車係同一個人？唔會有利益衝突？

車嘅術語普通代步都唔會識晒，真係會自己落手玩車嘅先會熟

學車要入油？油費邊個俾？

買完車搵個車房師傅睇車講2句咩都識啦, 說明書2手車無跟上網都好易搵到,咁簡單都要教

台灣都好攞黎講

其實係因為實際需要姐
人地d地方地大脈博
間車跪低佐真係要基本車結構知識去自救

香港行車技術緊要過乜

消耗品 無所謂啦

天上烏鴉一樣黑

鴨記 1take pass 唔計
好似玩瑪利奧賽車咁行2個圈 5分鐘都冇就完

自學不論係上YOUTUBE定自己睇書定前輩教都唔重要
D野岩就得
YOUTUBE有教車師傳PO片tim
有咩關係??

咁台灣要考D咩？

香港學車其實真係好撚易同hea 可能係考牌成個既得利益關係鏈上面有歷史原因 同埋香港地方細 整車地方多同近 外國學車會學點換雪軚 應對突發情況 基本維修車輛既知識之類

又係你lin頭哥

台灣要考筆試 場地試同路試

場內既野都係背既啫
出到去先見真章

Sor 我諗咗衰野

幾好呀 咁樣可以泊3架車

當年我個老人癡呆師傅咪係
由得我係考場果邊開番九龍塘，到左我先知佢訓撚左. 叫醒佢.....
條友可能過埋身了而家

有無車房好介紹？

係咪串我

我fail咗

睇吓有無好嘅channel介紹俾我

認同
利申棍自一take pass

一take pass表示 幾時開大燈 高低燈都唔記得
之前教車師傅淨係教你點考試 唔係教你點揸
宜家就算有車都唔敢揸出去

咩叫棍自

香港好多嘢都唔好㗎啦

sor9自膠 棍van

部部車都唔同，新車古董車
同款唔同年份又會有啲分別
教黎做咩？
買車之後睇user manual啦

學車係學點操控架車
唔係學點保養架車喎

第一堂學個教官訓左教
最後一tick pass

香港D教車師傅真係食撚屎啦
曾經有個教車佬我係要屌鳩返佢轉頭
之後就無下堂 屌你老母比錢你洗重慘過問你借咁
咁撚唔想教就咪撚教啦

你都啱

S位泊車架架車睇位唔一樣 依家仲有360鏡頭 點解仲要考 好難

我果本由買車放副駕手套箱，
到副駕椅背，
再到放後座車門邊，
最後尾箱，
前排執尾箱發現唔撚見埋

好似係買車頭幾日望過下，
之後一直同自己講放附近，塞車等人拎黎睇下，
但係有時間都寧願睇電話

咁有無教你幾時用車頭燈 死火燈 水撥依啲？我我完都唔係好識

新手冇人帶買左部車返黎都要慢慢睇說明 仲有一大堆唔明嘅野

拎簡單啲嘅電單車黎講
單缸 直二 V二 四缸 風冷 油冷 水冷
有無turbo 自動波 棍波
化油器 行I 風cholk
機械式 電子野
機械匙 電子匙
4個轆應該再複雜啲
無部車你讀到識飛都唔會識整
有心嘅睇user manual 會寫左大部份幾耐換次油幾耐做保養
同埋一定有寫點開油缸蓋 證明好多人書仔都未睇就跳上車然後屌學車無教

諗起我個老師父，佢已經算係真係教人揸車。頭兩三堂佢有叫我留意路面係一座山咁，沿住兩邊斜落去（雨水去水），所以行直路都要要補少少軚，否則架車會側埋一邊。我學咁耐，佢執漏執足我咁耐，完全無訓過覺

最記得我呢頭去完運吉攞完P牌返工，個牌仲新鮮滾熱辣，老世已經叫我車佢出去，因為返工同接送地點關係已經要打太子道西、太子道東、觀塘道、亞皆老街呢D大佬

Google 打 [車款 user manual ]

揸揸下車壞車你就Call人嚟拖車啦

無人教你咩？連登仔叫你睇manual喎 睇唔明唔好揸啦 睇黎你都係智力有啲問題

嗰時夜晚學車 夜晚9點幾揸出街 跟住佢同我講 我好眼瞓 瞓陣先

btw 其他制 儀表板 部部車都會有出入
自己睇返本說明書啦

cut線都無教on99

落雨先教開水撥
夜晚學先教車頭燈

利申棍波van一take pass

部部車唔同 係到自己睇架啦 讀U咪又係自學去考試

你中意車嘅自然會睇
你唔中意嘅政府有堂你都唔會聽

其實唔使有車都好多人知道水潑同車頭燈係o係軚盤支棍度，只係左定右同埋點開，呢D真係架架車唔同

學車唔俾爬移動物體頭

佢真係全程瞓去到駕駛學院先醒

係美國 早排買左人生第一部車 慢慢摸左幾日拎埋本說明係車逐個研究d功能

唔好學埋大陸啲野 要批評就真接講負面字眼出嚟
香港學車真係好垃圾 真係好差 唔係唔夠好

呢個真係好on9，
當年揸左2年26，
再考46，
轉灣果時我喺內線死左火，
我睇後鏡啲外線係咁上，怕佢地睇唔到cut 左入黎咪禁個死火燈先再撻車囉，
個師傅屌到好似殺撚左佢全家咁

係咁話你禁個制做乜，冇人叫你禁個制，果個制唔使理，你考試都唔使做乜乜乜

叻仔 上網學一樣得

Hi

下次會注意

我見過我師傅撳 撳兩下讓人 佢話考試千期唔好撳個制 好似哈利波特唔講佛地魔個名咁

祝你下次唔合格呀

果時上堂同個師傅關係越上越差，
第二堂已經冇交流，
去到最尾果堂仲互屌
當年又爆哂期冇得轉師傅，
考果朝大家見面情緒都好複雜，
佢又睇我唔順眼，但如果我肥左又可能影響佢紀錄，
到我一take pass 左，佢又好似唔太高興得起來
仲記得我知道pass 左果下個心髹哂，
都冇咁嬲佢，
轉頭同佢講唔該哂X sir，
佢都好似唔好意思咁
轉頭出到大堂講唔夠5句野就走得，
果時考26，同班阿sir 好吹，
佢地R 加堂講左成半個鐘先放我走

再肥唔考啦每次幾千加埋幾萬

爬頭咪就係做2次cut線動作囉

幾時用水撥都要教？ 弱智？
洗唔洗捉住你隻手仔幫埋你揸車呀
其實學車係只係最基整教識你應付個駕駛考試

路面經驗/不明文規定係要自己學

無車牌既話，比你識徒手砌部tesla出黎都冇用啦 仲講咩車軚結構
梗係要pass左考試先

女仔1take pass 因為太有耐性 慢慢等無所有車先出同Cut 到真實揸車永遠cut唔到線 經常比人呠

其實係有技巧

路試係上演一齣獨角戲嘅良機，想要考車1 take pass，其實喺筆試之前已經要有準備。你嘅舉手投足，字裡行間無不要側面映射出你係一個中產以上嘅專業人士， 所以筆試一定要用英文考， 考官會知道。 報考路試時指名要英文， 英文分紙， 英文帶路。地區當然係揀港島，無緣無故點會去咗九龍新界.... 如此你已經羸在起跑線上。 即使不幸遇上冷面考官， 你亦已挫佢三分銳氣。

路試當天， 最低限度要打呔裇衫西褲皮鞋， 皮帶與鞋顏色要相稱， 不可顯出半分寒酸。full suit者更佳， 但如果你套suit係中學grad din幾百蚊G2000嗰套， 咁可以收一收埋， 著返裇衫西褲即可。 著full suit者則要注意上車落車時扣鈕之動作， 情況一如初見家長去高級餐廳，你要當自己係一個上流， 要呃到人必先呃到自己。 考官上車之際你可以自信地講聲"Morning/Afternoon Sir. Good Day!" 然後氣定神閒等佢叫你開車， 開車前一定要講 "I have control!" 等佢明白駕車係由你操控。望鏡盲點時一定要講出口: "Left mirror, checked! Right mirror, checked! Blind spot, checked! Safe and good to go!" 同理， 打燈就要講"Signal, checked." 停車前就要講 "left, center, right mirrors, checked, checked, checked. Time to decelerate.... and……… stop!" 剎車輕柔， 口到心到。 "Handbrake, checked! And… neutral." 考官俾指示時一定要應機， 且回答要百變， 以顯示自己真係識英文: "Yes, sir!" "Sure, sir" "Copy that, sir!" "Understood, sir!" "Affirmative, sir!" "Thank you, sir!" 另外亦可以自言自語製造一啲加分位， 動之以情: "My wife is pregnant… I’m doing this for her!!" "My wife’s daughter will be so thrilled to sit in my car instead of the wife’s boyfriends’" 見到有人唔遵守交通秩序時可以剩機說之以理: "F#@#*!$ C#@$!! I would never do that!" 又或者低聲嘆氣搖頭即可。 考試完成時亦要做一次checklist，手到口到，入一波熄匙， 加多句" You have control， sir! Have a nice day" 以暗示你嘅命運在佢手。

可能你會覺得咁樣好滑稽，但係天下攘攘，皆為利往。If you can't beat them, join them. 同樣嘅遊戲規則，會出現喺每一次見工，每一個business meeting，甚至係尋找生命中摯愛嘅路途上。我哋將真心，留俾身邊最親嘅人，將真情，留待嘲笑身邊不幸唔能夠1 take pass嘅朋友。 對街外人， 儘管戴上假面具即可。

我會有牌嘅

祝樓主一take pass
過左海就係車神

其實佢咁講都啱，因為剔剔紙好似有咩操作燈號果欄，
佢考試死火冇擰頭會剔，但係冇掂過死火燈係唔會剔，所以唔比你掂，係提升pass效率方法，
但係為考而考囉，
呢個都係咩都講效率嘅社會問題

係咪串我我fail咗啦

英文無心機睇

sor無追post
咁祝你兩take pass

呢啲suppose問老豆

一早唔係度

你肥咗佢唔係開心都黎唔切咩？
我有fd肥咗個師傅即刻搭撚膊頭問佢玩唔玩多轉

咁佢加埋考試唔好咁做又冇錯喎
真係揸棍波落波要補啖油添

有説明書呀

學自動波咪得

我諗你入油都唔識啦，識換偈油未？

係呀我學車都係 佢話我揸出街無咩問題 結果考完出嚟勁多剔

我當年師傅有教我油水火電
咩係火咀電池， 邊個位入咩油
又教學唔洗急住學考試路線
佢話我教識你開車同路面經驗 再教你考試
佢真係好好

係香港生活由細到大都係為左考試嫁啦
btw 其實而家上網咁易就學到,加上幾多人考完車會買車,咪又係擺個牌一年甩撚左p 就去旅行做炸彈

dllm

真

我仲記得學van仔第一堂，一上車個師傅就直接叫我開車，我呆咗，因為我連入波都唔識，然後仲要比佢話我開車都唔識

香港啲教育連車牌都係填鴨式
入油打胎氣呢啲基本野都唔識
其實教車師傅應該要用半堂講下啲車基本保養

棍波真係搞唔掂

咁呢個又離譜左D喎，一開始唔教點入波就唔出奇，因為要練吊極力子，但係最少都要講個三個腳掣啦下話，唔識停點算

最初一兩堂可能師父幫你吊極力子開車，畀你慢慢開車學扭軚

有諗過轉 但係跟咗咁多堂先轉第二個

我都仲諗梗 但係個師父咁樣訓真係唔係辦法

睇師傅好定唔好啦
遇著啲閪師傅大支嘢，學生問多句佢哋都串柒柒

如果佢哋合格率高 年尾份花紅大啲

加快考試時間好過啦

介紹俾大家

樓主個感嘆號都好廢老feel

我都係咁

贊成

！

要教埋基本汽車知識
咁學車分分過兩萬

學車去邊學好？

台灣定歐美

不斷try & error

搵師父
係美國唔係盲既都考到
我個陣學左夾埋6個鐘去考 一take過
之後返hk用美國DL換hk DL 免試

你之後係邊揸咪邊到學

6個鐘？棍定自

唔收多我五千蚊 我係ok的

次次重考收多我五千我就插佢爸爸

美國考幾錢？

自啦 美國少棍 車又難買賣
個幾日學車都落雨 考車天晴差d唔識揸

澳洲學左20個鐘就考左個牌 連捚考試費7000都唔使

少入車台，第一次睇

3X USD

美國求其搵個朋友教你揸車就得，所以只需畀考試同牌錢

天堂美帝

棍波肥咗即刻轉咗自動波排咗2月8號考 未有咁快學

咁樣既話 會變左driving diploma

未計學車70usd/2hr
考driving test借唔到車
再比左100usd教練借車 夾埋全部都400usd
有個fd借benz但唔敢揸佢個架考

應該點揀好？

我d fd揸bmw同benz唔敢揸佢地車
同埋佢地個陣都岩考
好似有條例教車個個要考左3定5年以上
不過最好既係冇新仔要掛P牌呢樣野

我自己新鮮創作㗎，你好彩
集合咗新舊登考車嘅經驗

你買部電話洗唔洗學埋點換電換mon？

買電腦洗唔洗學學埋換散熱膏？

聽到機箱有雜聲 要大概知壞咩？

好過比整電腦師傅當買家做水魚丫

專俾毅進仔讀

睇彩數

新潮文

車係馬路行 會撞到人 影響到人

電話會不會？ 用電話有無法例監管？ 要唔要考牌？如果要我都贊成有速成班

咁所以咪要考牌控制好部車

但我唔識換油會唔會導致我撞到人？ 部車壞左我唔識整會令到條路好危險？

第一次入油個時個職員叫我唔好咁緊張

其實難絕對係好事，如果考試係你人生最專心揸車嗰幾個字你都已經漏望盲點/要人幫你brake/轉彎踩過隔離咁真係好難畀牌你，但最大問題係：
1, 考試唔透明，合格與否全由考牌官主觀決定
2, 排期長，下下都等幾個月先可以重考
3, 貴，一肥就係五千蚊

Agger 係真係幾難

利申 跑馬地樂活道棍van 1 take pass

你都有道理

飛轉美國學返一兩日考可能仲平過香港

dllm 揸飛機

一take pass 係正常
你肯比錢上足40堂
唔冷叻偷堂數
40 堂揸同一條路
考車仲要你一掛考試牌正路好多車讓你
唔pass 真係要反省下

教埋理論嘢咪又係比香港人話嘥時間
你有時間嘅可以加錢上多幾堂學架喎

咁英美呢

無撚有錯機票六千 住宿二千 伙食一千

最重要要有朋友仔

400美金

香港成萬

工聯會有課程

我學車個時都要百三四45分鐘一節，最尾學左31節，埋單要六七千蚊

如果抄德國
我怕你會想死

其實真係睇彩數，考牌官會睇到你考咗幾多次，但佢唔會知你學咗幾耐，另外佢睇你唔順眼就會揸緊啲/搵位入/三個車位外brake你，到時你都係口到鼻拗

我學嗰陣高低燈都未開過 未試過喺夜晚揸
基本上架車除咗軚盤 左右燈 倒後鏡 碌棍同張凳
咩都冇掂過

你比6-7000學31節，駕院俾double 先有16節

啱 求其揸到下就pass 搞到成日撞車 撞車個班快撚啲死咗去

我以為個時個老師父只係中中挺挺，睇返呢度D post我先知原來我已經算係跟著個好師父

有fd1take前幾日第一日揸車就撞

佢又真係無阻到人喎
不過用頭入會唔會再易啲呢

教車師傅牌個考試好撚多嘢讀㗎連自動波箱個原理都有考
當然唔排除嗰啲攞咗師傅牌幾十年嘅廢老 考嗰陣冇考咁多嘢

工聯會

計晒租車 俾政府個啲費用？

點解佢地考完學完唔教我地 咁佢地考黎做咩？

過咗海就係神仙要講書咪即係冇得瞓
有時間收多兩個學神 佢哋揸緊嗰陣眠一眠仲好啦

佢無做啦！

好多窮撚私家車都少坐，真係未必知。
利申：窮撚唔識

計晒雜費

我就係個窮撚

我想快啲考完快啲合格

正

都係好彩考澤安一take pass先至咁平咋

有理論課嘅會俾人話呃鳩人㗎

全中，我仲記得上第一堂嘅時候，我嘅教車師傅好詳細咁同我講架車嘅原理e.g. 極力子，波箱etc. 但我當時心裡面諗緊佢係咪dum緊我波鐘

利申上年11月考，好好彩一take pass

學整馬路炸彈

自己上網睇啦
你錢多咪比錢佢叫佢教你

有無邊個網有系統啲咁講？想中文

最撚on9係肥咗又要排勁耐先考到真係攞個牌隨時要兩三年

邊個唔叫你一take pass

我就係個肥咗嘅on9仔

一take pass得30%左右 屌佢個閪

因為香港好人考完 都唔會揸車同買車

都話左無30%咁多啦，因為考合併都可以係重考
我計過數一take pass其實可能得十幾%

點樣唔傷車洗撚學
用d時間學下買美股年年換車好過

學車師傅 好好搵 工作又可以串下人屌下人 肥左又可以再收錢教 幾好呢你話

學生pass左又可以影兩張相打下飛機

我都想 排唔到快期

幾好笑

重考唔係唔計？

記錯 我記得你係我第二個po post咗合格率條link

佢個統計數字無分重唔重考囉

我用輕型貨車計畀你睇

合併試 2820 人當中 636 人合格，全肥 808 人
當呢808人全部即時重考合併，首次應考者係 2012 人
睇同期重考乙丙部合格率
乙 88.5% 丙 51%
咁呢808人合格就係 808*88.5%*51% = 364人

所以一 take pass 係 636-364 = 272，合格率 272/2012 = 13.5%

睇連登好似十個有89個都1 take pass

連登都好信

買車冇教你點開

唔係買新車，對方無教

香港d 教車師父太仆街，係咪都屌1212

考牌唔係滿足個考官滿足張黃紙
唔通滿足你個人嘅好奇心同求知慾咩
大佬 咁大個人要知啲機械結構好心就去讀hi dip啦
仲要個師傅教埋你 你估得你一個要考車咩

講開又講
如果係祖國考車嘅話 會要求你答幾條 'show me, tell me' vehicle safety questions, 要係個考官面前check下coolant check下brake fluid 嗰啲
至少唔會連車頭冚都唔識開

利申 買完車唔識開入油蓋 係油站問咗幾個人 幫手摷埋menu都開唔到 最後有個local睇唔過眼 "keep it simple" 一下就撳開咗個蓋

好瘀

樓主考到牌啦？

未喎 工就搵到 牌就未考到

你果張係駕駛執照 駕駛only 完

我想找人代考

犯法野 唔好呀

肥咗好多次呀？

如果做晒以上所講既野, 但仍然肥佬, 可能會懷疑自己既人生, 以後唔敢考車

10年前.肥1次...
筆試OK
泊車OK
路試話我無另頭, 同軑盤手勢唔好
從此有陰影

我仲要被比$50佢去飲茶

個考牌官會知我重考第幾次？

佢個file有寫

多餘啦
講多幾句理論香港人已經屌你浪費時間比我出去揸多轉好過

仲會知道你之前肥佬衰過啲咩 但如果你嚟緊就考路試 都係唔好諗太多 乖乖地着套西裝 參考我上面嘅1 take pass攻略

如果考牌官會問你呢？

講到尾都係制度問題

諗深一層 都係練熟部車先考好過咁快考陣間又肥就大鑊

我怕唔記得哂啲野咋

其實應該運吉處係要搞呢D堂
係拎到學牌同考之前 要上幾堂之類先可以考咁
可能上3次1個鍾之類咁
又唔會延長到時間
又唔會用太多額外時間

你都覺得有需要？因為好多巴打話係考揸車 唔係考點保養架車

我淨係問過阿Sir 油蓋頭冚點開
軚盤下邊 膝頭哥對住嘅位 有兩個抽手
一邊係頭冚一邊係油蓋
佢同我講知道就好 叫我唔好拉
利申學車係揸hiace

真係唔識

入油：普通油 打爆佢
迴旋處： 舊式第一個出口外線 二三四外線
新式 跟線

師傅之前偷雞比我上樂活道 例牌叫我臨上就禁死火燈

點解要撳死火燈？

師傅話 比後面啲人知咪撚跟咁貼 因間溜後撞死你

你架車有使用者手冊